ARKK系既問題呢幾日就講到口乾啦, 咁萬一升返又係咪買返先?

ARKK系既問題呢幾日就講到口乾啦, 咁萬一升返又係咪買返先?

正評: ALL IN啦, 幫埋老豆老母親朋戚友個倉ALL IN
負評: 乜原來係夾埋Nikko, Sumitomo Mitsui買起D細野, feedback loop咁升出黎, 下次不了

成個ark 模式已經爆煲

其實ARK算唔算新一代既龐氏騙局？

靠華爾街吹大自己名氣 引左好多傻散資金流入 做大自己隻ETF收管理費之餘 又推高旗下持股股價

然後每日公開自己既交易 引另一堆冇揸ARK ETF既散戶跟佢買 又係另一招可以推高旗下持股股價

由頭到尾 根本就只係一個要不停靠新資金入場先玩到落去既遊戲
一潮退 冇新錢入 就即時土崩瓦解

升番唔會再炒科技股, 我投降

唔係騙局

但佢模式集中買細股票

只有兩個可能性：

1. 佢回報一般
2. 佢回報好 資金追入 炒高晒佢買個D 野 最後好似今次咁爆煲

所以已經證明呢種模式唔可行

根本而家債息問題令創新科技都仲好大壓力，唔係佢有冇前景同技術問題

3 個字總結

見光死

請問點爆煲法？

arkk只係去返2020年12月果口價
同時Tsla Sq Tdoc都係去返2020年12月時既價

指數方面
而家Nasdaq同2020年12月又係差唔多？

連登仔果種弱智份天才既嘴臉真係好on9

契媽講到明係機會主義
即係9買搏一隻變tsla咁

*弱智扮天才

我會覺得係高風險 etf
你信佢買果啲公司會倍數咁成長咪買囉
事實上科技公司又真係多例子
利申：我自己無買

跌少少就咁多人插佢

槍果然打出頭鳥

咁都唔係爆煲 你鍾意囉

最多時arkwg 我揸到3000股

我熟過你啦傻閪

我而家減淨100股

你死硬覺得呢種 active etf 買small cap 模式仲有得再玩

你自己買囉 我唔會阻你

買得過，但一定唔可以重倉all in
已經驗證咗ARK系響跌市時嘅抗跌能力係零

只係咁岩買中一隻tsla 爆升既etf
咁多老散吹奏, 就知要小心

咁成個股市都係咁者

其他fund 做得好 唔使日日話俾你知佢買咗乜賣咗乜
佢揸住d 乜都唔使同你講
Ark 問題係佢一舉一動都係巿場焦點
咁仲點可能有好表現？

問你點爆煲又講唔出

一味話自己hold過幾多幾多ark
完全無邏輯可言
而家納指去返2020年12月初（12400點左右）個位，同時arkk都係落返2020年12月初個位（當時$115左右），又無特別跌得多。

如果arkk而家跌到得返$100樓下，你話佢爆煲都叫講得通但事實又唔係咁

希望可以吹奏埋voo/qqq/spy

吹奏呢啲=吹奏美股

"Of note: All “actively managed” ETFs must, by law, disclose their full portfolios every day. "

老友 隻隻同佢有牽連既都跌得特別深

Sq se 兩隻我都有 sq 特別仆多幾錢重

百度又係 凡親叫做契媽股就俾人睇住黎隊 㩒住佢砌

都係個句 你鍾意啦 D錢你既

拗嬴你又無錢分既

但揸少D arkk 我估今年底我會嬴多D

所以咪話個 model 有問題 唔可能長時間有superperformance

上面有巴打三個字歸納咗： 見光死

一向講緊條equity curve同TQQQ其實差唔多
成班弱智連登仔升市時要求升得多，跌市時又要求跌得少，又分唔清passive etf同active etf

今次咪證明咗 active 模式一做大 表現一好 就會爆囉

即係短時間內active etf 可以有好好表現

但當名氣大咗 資金大量流入 而且投資以中小型公司為主

就會重覆今次既問題

呢個就係我第一句所講：ark 模式已經爆煲

我諗理解唔到嗰個人 係你 唔係我

SQ 高位280
今日收218
drawdown 22%

SE高位285
今日收231
drawdown 19%

兩隻都係大波幅新經濟股，差果3%就叫跌得特別勁？

呢幾日呢個po同不相關po請用不推文回覆，關注番47港人事件

Sq 噚晚最低191 啊

拎隻 leveraged etf 黎比？ 你係咪傻咗？

IB 買leveraged etf 都要額外 permission 啦

原本風險水平唔應該係咁

你揀intraday最低位，要cherry pick的話咁我無野講

經過今次 你冷靜諗下 ark 呢種模式仲有無可能連續幾年高回報好過

一係就表現平庸 無人理佢

一係就表現好好一段時間 大量資金追入 再重現今次劇本

咁係你唔明
你呢種諗法咪正正係大部份牛市股神+連登仔既諗法。
就係升市時要求升得多過大市，但跌市時又要求跌得少過大市，可惜世界上根本唔在呢種投資工具。

似係d人short佢黎對沖中小盤 所以搞成咁 就算有人買 都係接緊short side貨 去唔到underlying既股票度

我覺得Paper hands + liquidity 係佢地大敵人
佢地closed fund 可能仲好, 10年點報一定唔錯
搞返lock up period唔洗怕比人panic sell搞搞陣

其實你地都gag 黎。
根本係觀點與角度。

股民比人水入 爆煲輸錢 咁係股民既問題 ，冇人逼你買，買入係你自己既判斷，冇了解清楚就買 抵輸就梗。

從佢開創基金既角度去睇 佢係好成功，因為佢水倒你班傻鳩接貨。

你有冇諗過就算無新資金投入買ark，只要有人買tdoc sq tsla，ark一樣可以升

散戶/機構要買tsla tdoc sq，一定要買ark再經cathie wood手買？唔可以直接落盤？

都係果句，睇返個指數，數據證明ark只係去返同期納指個水平，無特別跌得深。

如果未來兩三個月納指升返上高位13900點但arkk上唔返$159的話咁先叫爆煲

出面TSLA ARK 淡友衝哂出黎開POST,gel頭 是咪見底

Etf by design 係咁
佢地買大野其實冇問題，冇liquidity 問題
最慘而家係有
arkk比人沽，market maker 要沽佢地d股，大股都ok, 細價要出幾個星期貨，會劈價劈到痴線，到時邊個同你接
之後positive feedback loop
最壞打算係咁

連登討論股票一律建議SH

巴群都唔得啦

咁講
有，但普通人接觸唔到既hedge fund

market maker點會負責賣成份股連登仔有冇弱智到咁

market maker係負責出ark既賣買盤維持隻ark本身（唔係成份股）既liquidity，之後再比錢Cathie Wood或者向Cathie Wood收錢。

估神喎

屌你唔怪得咁多人上當

你講果種Hedge Fund通常係追求absolute return，係唔跟升又唔跟跌。

但可惜連登仔係追求升市時要跑贏TQQQ，跌市時要跌得少過brkb甚至完全唔跌

要搞清楚ark 方針本身佢主要買d 爆發前期既股 買得

ark = 壓注落納指係未來五至十年會再爆發增長

如果要評價ark 係咪成功 自己會係幾年後

同埋ark 唔係無經歷跌市 14年到宜家佢又係咪證明左

眼光獨到呢

咁到要淨贖回個時ARKK都要賣佢D股既, 跳左者

我都係覺得阿木搞返closed fund會易玩好多
而家太多paper hands 同埋太多人知佢地點玩
搞到大上大落搞串個party

所以唔好買

比錢cathie wood都講得出

MM係負責維持ark所有etf既現價同aum唔好差太遠，但係佢地都係要買貨同賣貨既，如果太多人sell，MM唔會揸住啲貨硬食所有既loss……

而cathie wood既ark團隊只係負責make investment decision同埋收management fees

你係咪想講AP?
你搞亂咗MM 同AP

佢自己弱智仲話人弱智
中左契媽毒真係好可怕
利申支持契媽玩closed fund 多過用etf

當然
但成隻arkk都係得200億美金
以SQ為例，arkk有4.6%既SQ=9億美金左右

假如連登仔penis sell arkk，cathie wood要單日贖回5億美金arkk，即係arkk要沽出2300萬美金既SQ

但SQ尋日成交量有4.9億美金左右，2300萬沽盤點會食唔落？

所以咩死亡旋渦根本係講經

係AP，不過AP其中一個身份就係MM，我見佢用MM所以我都照跟廢事佢唔明

你識唔識redemption 同creation 呀
creation咪就係AP比錢Arkk換ETF units囉

on9仔，乜都唔識就唔好衝出來記叻，柒唔切啊？

market maker假設沽多左arkk=市場上多人買arkk
market maker手上就會多左錢，筆錢就會交比cathie wood注資入arkk內買貨

相反，假如market maker買多左arkk=市場上多左人沽售arkk，market maker就會叫cathie wood回購手上既arkk， 呢個時候arkk就要沽正股換cash比market maker

連登仔果種弱智真係唔係講笑，我懷疑大部份連登仔可能連乘數表都背唔出

收嗲啦屌你老母

點解唔係要檢討下自己落搭跟風買？ 正如大行報告話隻股值10蚊8蚊 你係咪即刻放先 一句到尾都係又懶又貪心 呢度唔輸都輸第二度啦

搵細個D黎做例子先岩啵

買ARKK既人咪就係又懶又貪心囉

以為買咗之後就真係可以安枕無憂 有人管理可以跑贏大市

天下間邊有咁著數嘅事

SPOT好未？佔arkk 2.75%
假如連登仔penis sell單日沽5億美金arkk
Cathie Wood要賣1375萬美金SPOT

但SPOT尋間成交近7億美金
點會食唔落1375萬沽盤？

仲有我上面計錯左，SQ尋晚既成交額唔係4.9億美金，係51億美金
51億美金成交vs2300萬沽盤，死亡旋渦？are u joking?

由佢地啦
成日話咩契媽被大戶狙擊 最大果隻arkk先得廿幾B 係股市入面只係一隻螞蟻
求其捉隻垃圾小鵬都22B啦
唔講以為契媽管緊幾萬億影響成個美股 狙擊喎笑死唔笑死

收皮啦你條廢閪 望下你自己個倉先啦 輸死你呀
一個月前唔見你咁講？之前唔係好興吹奏嘅咩？

其實佢arkg，arkf冇揸tsla一樣係咁爆升
由頭到尾ark都係玩高風險高增長
係啲人當佢voo，vti咁)

Arkg個堆細好多 ark佔左堆small cap成十幾%stake 其實真係會

arkg AUM 10億左右， 有3.13%係TAK=3100萬美金

但TAK尋晚成交量有5100萬美金

就算arkg單日沽20% TAK= 620萬美金
TAK個成交量一樣食得落

另一隻GH佔arkg 1%=1000萬美金
但尋晚GH有3000萬美金成交
就算arkg沽50% GH=500萬美金
GH個成交量一樣食得落

Sorry我睇錯
自膠
arkg aum係100億美金

重新計過：
arkg 100億美金aum

TAK佔3.13%=3.13億
而TAK尋晚成交額大約根據支牛係5600萬美金

GH佔1%=1億
而GH尋晚成交額大約根據支牛係2.79億美金

如果arkg單日被贖回5%的話（沽1500萬TAK+沽500萬GH)

TAK同GH個市場深度一樣食得落

Gh tak 唔係small cap啦
Cstl arct ACcd 呢d 先係問題
不過跟你計法既話 冇乜可能會贖回額 大過 全日成交額
如果贖回5%係攤開全日既話咪冇事 （唔講蝕spread蝕幾多啦）
如果係大戶一下沽貨就難搞

on9仔，自己由5:00開始聽啦，驚你唔識聽，我打埋出黎比你用Google translate: "I do not have to deal with the inflow or outflow around any of our strategies. All I have to do, as portfolio manager, is to make investment decisions."

Cathie Wood要自己注資，仲要回購手上既ARKK? 你柒少陣啦好唔好？

講粗口就好撚叻？縮番埋你老母個閪度先啦

又計一計

arkg有：
1.96% cstl = 1.96億
1.64% arct = 1.64億
2.19% accd = 2.19億

尋晚成交額：
cstl = 2855萬
arct = 6334萬
accd = 6369萬

又假設arkg單日沽5%貨
cstl要沽近1000萬=1/3全日成交
arct要沽820萬=1/8全日成交
accd要沽1100萬=約1/5全日成交

除左cstl有少少勉強之外，arct同 accd個市場深度都仲食得落

上星期訪問已經講緊 etf 唔似 mutual fund， 根本冇所謂贖回機制

建議你google下咩叫unit redemption同creation

唔識唔緊要，但唔好衝出來柒

我講既「cathie wood」係講隻ark基金，唔係講cathie wood本人

自己睇下，根本 trading volume 唔會影響 etf liquidity

arkk係open ended etf

即係話當多人買果時，基金公司會發行新既基金單位=unit creation
當太多人沽貨時，基金公司有壓大要贖回基金單位退錢比investor=unit redemption

自己睇

你講既無贖回機制係指closed ended既 etf
自己睇下下面條link

都係果句，唔識唔緊要，但唔好扮識然後衝出來認叻，香港就係太多你呢種低能但又大大聲以為自己好醒既白痴仔，十足十維園阿伯咁，明明係智障文盲但以為自己係驚世奇才

但係好奇點解
作為一隻長線投資未來嘅ETF會有咁多動作
唔係應該買入並長期持有先係嘅咩
阿木彈出彈入入咁樣

有買ARK系列嘅入一入黎

呢個post講得好啱

哇，明明之前一直講Cathie wood, 而家又扮野？

"market maker係負責出ark既賣買盤維持隻ark本身（唔係成份股）既liquidity，之後再比錢Cathie Wood或者向Cathie Wood收錢。"

market maker即係咩，講清楚啲？你係唔係想講AP阿？

如果你講既係AP，咁佢點會唔買賣成份股？啲人賣左ARKK，即係unit redemption啦，咁AP拎番啲股票之後，唔通坐貨唔賣take risk?

我上面正正就逐點破解ark系列所謂既死亡旋渦迷思

計哂數比連登仔睇，但好多連登仔選擇性失明，情願相信無數據既口號式說法 一味大叫騙局+清倉

而家個個連登仔都叫哂救命話arkk係騙局，睇來arkk應該已經見底/離見底不遠矣

真係睇到莫明奇妙,
如是者, 上面其中一邊人係點理解例如以下兩個標題
Cathie Wood's Flagship Fund Suffers Biggest Outflow on Record
Cathie Wood's Main ETF Roars Back With Near-Record Inflow

好多人搞唔清etf 和你 mutual fund 分別
Etf 係一買一賣 ，對 ark 手上持有基金冇影響， ark invest根本唔洗因為 arkk 股價跌而被迫賣貨或注入資金

跌個少少就喊咁口

ARK 上年食哂成個浪時，啲撚屌唔出嚟屌個阿木個investment strategy 唔得，十足十體育台班勝利球迷咁

Active Fund 出入咁多貨，跟指數升跌好似2800咁好正常姐，係機構搞鳩佢先會咁慘

上年買嘅真係恭喜晒，到依家都一定未輸到本金

利：從未持有ARK

好多人搞唔清 etf 和 mutual fund 分別
Etf 係一買一賣 ，對 ark 手上持有資金冇影響， ark invest根本唔洗因為 arkk 股價跌而被迫賣貨或注入資金

死不悔改
仲係唔肯睇下open ended etf同closed ended etf既分別

你鐘意啦，我只想講 ark 股價升跌對 cathie wood 投資決定根本冇影響

係……班人係好好笑

其實簡單啲講，AP既角色係負責根據Cathie wood investment team既指示買賣成份股，然後將啲股票交比ARK(ETF issuer)，ARK就會create相應既unit交比AP，然後AP會將啲unit賣比market investors

正常情況下ETF同mutual fund都係open-ended， 但兩者最大唔同係，ETF有二級市場交易。換言之，假設ARKK所有成份股既股價完全不變(unit value不變)，market investors都可以照樣係trading hours買賣，可以唔關AP事

但係，如果太多人賣出，冇人買既話，ARKK既價格就會下跌，偏離原本既unit value。依個時候，AP就要出手買入，穩定番價格

但係AP係唔會take risk既，所以佢會立即將依啲ARKK units比番ARK換番相應既股票，做成unit redemption，市場上既outstanding units會少左

咁下一步，AP拎番啲股票，自然就會賣出，唔係既話佢就要承受股票下跌既風險

連登廢散係咁

人地講咩都未睇晒就話人地問得好

腾讯
拼多多
百度
京东
阿里巴巴
美团
众安
移卡
贝壳找房
虎牙直播

經過一輪暴跌及止蝕後,契媽中資股總值共計23.6億美金

科技股搵老襯

我都唔知有乜好拗
跌咪走 轉勢咪入返
kdj macd rsi 咁多指標隨便揀

驚咪放囉

牛屎曱甴

all in la on9, 個撚個話上年3月冇買到,今年又係三月又係大跌,
歷史重演多次畀你都唔識玩,大跌60%咪V返上去
問問問問問你老母咩,仲要等佢升返即係抵你冇發達

係我就全倉買put

細股短期升得急跌得急
跌返落90蚊我都會入半倉擺

arkk睇ema50

呢隻正路好多

市場係咁， 一跌就踩到一堆系統性風險

系你老母

人地2020前已經跑贏大市，點騙局呀？

條友舊年狂踩舊經濟
日日吹奏科股
踩到reits 公用股一文不值

而家就掉返轉日日踩科技股

其實forum 不嬲都係大巿既反向指標
冇內容既帖文，或者無內涵只有謾罵既見解
真係睇黎都曬氣

睇多本書好過

普遍討論區傻散就係覺得
巴群又好 方舟又好
升要升多過大巿
跌要跌到最少

然後見風駛舵

到升果陣班淡友就會消失哂架喇

其實你都係一知半解 AP係唔會幫Ark買成份股 成份股係搵in house trading team做 AP做既野只係根據隻fund 個creation/redemption basket去維持liquidity

其實都係雙刃劍，市升正向循環，多人買etf推高埋相關公司股價。市跌啲人沽etf，不利相關公司股價。反而睇吓有冇相關公司前景真係好，有冇因為依樣嘢跌凸入貨好過。遲吓市旺番可能又繼續正向循環

講左咁多版
計埋數比連登仔睇證明ark個市值唔足以影響個股走勢
都仍然有人堅持咩正循環啊死亡旋渦
真係唔怪得有咁多KOL財演出來呃飯食

依層真係唔知, ark有自己in house trading team? 我睇過佢啲fund prospectus冇寫 你知既可以share下多啲

總結咪就係升得快跌得快囉

係，對細價股影響比較大。又咁講，好多人/基金除咗買ark etf，自己倉位亦會跟ark etf組合入面嘅個股配置，加埋就唔係少嘢

就算係細價股，影響都有限，樓上我有用arkg既small cap做例子計過出來。

但你講得啱，九成連登仔都係ark塔隻sq tsla 再加pltr之類既大波幅股，所以先咁大反應。

不過計返過去幾個月既價錢同百分比，arkk其實無跑輸同期既tsla sq 同納指，所以我先忍唔住不停係樓上屌鳩班無腦傻散

其實我覺得Cathie有d狡辯
佢defend話arkk係etf, 所以唔會好似hedge fund咁因為比人大量贖回而爆倉
但市場驚緊的係之前大量資金流入arkk + options + leverage + copy cat 會搞出第2 第3隻 GME 的情況

華爾街吹佢出黎話唔埋有另一個用途
吹大啲咪散貨散快啲

好多人今年先開始買

今年一月開始買，然後輸大錢，咁點解關ark咩事？

呢三個星期除左少量舊經濟股之外，差唔多隻隻股都跌，而家qqq voo vti都由高位回落左，咁係咪代表qqq voo vti係騙局？

sq se tsla tdoc aapl goog都跌，咁係咪代表呢堆公司係老千？

升市時就嫌隻野升得少，跌市時就要求隻野唔跌？
升得多就理所當然，跌得多就係騙局？
keep住咁撚樣既心態，我保證你成世人投資乜都會輸

我都係恥笑佢哋姐

每當風吹草動，就會有班專家出嚟話印錢已經失效，美元變廢紙，美國幾會變日本迷失20年之類嘅笑話